碌Facebook笑到我Gap Gap聲

唔講咁多，去圖！

呢個世界蠢人多

屌
笑左..笑埋右都得
字體都可以落後
咁殘體都落後啦
叫佢整多套新語言出黎啦

睇唔明 佢打緊咩野字

其實新語言又真係提及過 當時新文化運動定係新中文改革 (正名唔記得)

有提過為咗識字率普及不如張中文轉哂做拉丁系文字

結果試行一陣唔推行 但"打和啦SUPER" 將個拉丁字系統轉咗做拼音俾人用嚟學字

比照返 學廣東話就係無注音呀拚音下的教法 透過讀寫辨識去學 廣東話嘅六音呀九音呀都係高中教一教 (或80-90年代透過學查字典時有提及 但都係講拚音多D (因為班老師都唔識)...而家應該無咩教查字典)

附帶一題: 相對於台灣用緊果套注音 我認為用拉丁語係學拚音 係一個比較好的主張

巴打，粵拼方法都有幾套喎，自學都好簡單